%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}%
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

.NET MAUI is het nieuwste project van Microsoft dat ons toelaat om cross-platform applicaties te ontwikkelen met C\# en .NET. 

Ikzelf ben altijd graag bezig met het uitproberen van nieuwe tools, programmeertalen en features. Dit onderzoek is mij dan ook op het lijf geschreven.

Eerst en vooral wil ik mijn co-promoter \textbf{Kristof Van Moorter} bedanken. Kristof heeft mij met raad en daad bijgestaan op de momenten dat ik het nodig had. Daarnaast wil ik mijn promotoren \textbf{Martine van Audenrode} en \textbf{Chantal Teerlinck} bedanken die altijd de gepaste feedback gaven wanneer ik het vroeg. Ook wil ik heel graag mijn ouders, \textbf{Mario Van Herreweghe} en \textbf{Sabrina Timmermans}, bedanken die mij alle kansen gegeven hebben en mij gevormd hebben tot wie ik nu ben. Verder wil ik ook mijn vriendin \textbf{Ilke Kestemont} bedanken voor alle hulp en ondersteuning die zij mij geboden heeft tijdens het onderzoeken en schrijven van deze bachelorproef.

Tot slot wil ik deze bachelorproef ook opdragen aan mijn peter \textbf{Filip Timmermans}, die er niet meer is. Hij zal mij nooit zien afstuderen, maar op deze manier is hij er toch bij.