%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{VanHerrewegheMichiel-BachelorProefVoorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023}

\title{Een onderzoek naar de maturiteit van .NET MAUI bij het ontwikkelen van een real-time kassa-applicatie}

\author{Michiel Van Herreweghe}
\email{michiel.vanherreweghe@student.hogent.be}

\supervisor[Co-promotor]{K. Van Moorter (Vandapower, \href{mailto:kristof.vanmoorter@vandapower.com}{kristof.vanmoorter@vandapower.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Cross-platform development, .NET MAUI, real-time applicatie, Raspberry Pi}

\begin{document}

\begin{abstract}
Native applicatie development is een tijdrovend en duur proces waarbij een applicatie ontwikkeld wordt voor verschillende platformen, zoals iOS en Android. Hier kan cross-platform development een goede oplossing bieden. Cross-platform laat toe om met één codebase in één en dezelfde programmeertaal een applicatie te ontwikkelen die op de meeste gebruikte platformen kan draaien. In deze bachelorproef zal er worden nagegaan of .NET MAUI al voldoende ontwikkeld is om een real-time kassa-applicatie, geschreven in COBOL, te vervangen met een productiewaardige cross-platform applicatie ontwikkeld in .NET.
In de eerste fase van het onderzoek zal er nagegaan worden of het analoge signaal van een printer opgevangen en omgevormd kan worden met een Raspberry Pi.
In de tweede fase zal er een real-time .NET MAUI-applicatie ontwikkeld worden die steeds kan worden geüpdate wanneer er een signaal van een printer binnenkomt.
Tenslotte zal de .NET MAUI-applicatie gecompileerd worden naar een mobiel platform. Hier zal nagegaan worden of dit zonder enige probleem kan.
Er wordt verwacht dat de .NET MAUI-applicatie sneller zal reageren dan de huidige COBOL-applicatie. Daarnaast wordt er ook aangenomen dat de user experience al zodanig ontwikkeld is dat er slechts kleine problemen zouden voorkomen bij het compileren naar een mobiel platform.
De beoogde doelgroep voor dit onderzoek is elke ontwikkelaar die de overweging maakt om .NET MAUI te gebruiken om een cross-platform applicatie te ontwikkelen.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}
\pagebreak
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}